\assignementTitle{}{4}{}

Какое утверждение о клетках является верным?

\begin{enumerate}
    \item Водоросли - прокариотические организмы.
    \item Хромосомы находятся в цитоплазме.
    \item Цитоплазма содержит целлюлозу.
    \item Рибосомы являются местом синтеза белка.
\end{enumerate}


\explanationSection

Хромосомы находятся в ядре, Цитоплазма в основном состоит из воды и содержит разные органические и неорганические вещества, а целлюлоза - это главный компонент клеточной стенки растений. На рибосомах действительно осуществляется синтез белка. Водоросли бывают как прокариотами (цианобактерии или сине-зелёные водоросли), так и эукариотами.

\answerMath{4.}